[靈異] <切切絮語>< 吊人樹下誌> <樓>

我最近剛和拍拖八年的女朋友分手, 事緣有一晚我去了女友家, 伯母說: "如果你買唔起樓俾我個女住, 咁你放過我個女啦!" 其實女朋友都知道我根本無首期可以買樓, 雖然我大學畢業幾年都月入三萬幾, 但我要供養父母, 又要還大學貸款, 香港又是全球生活費最高的城市, 我每月只能勉強儲起五千, 不知何年何月儲夠首期。我回到家忍不住哭了, 堂堂大男人連一層樓都買不起。

翌日上班前, 女朋友打電話給我: "阿媽叫我同你分手！我都快30了, 阿媽話無層樓大家唔好再哂時間, 對唔住..." 回到辦公室, 我衝入洗手間哭起來, 八年感情話分手就分手, 心痛到裂開, 靈魂彷彿不在身體裡, 回到座位我低著頭只想趕快完成工作回家。6點一夠鐘我便打算離開公司, 賤同事大大聲問: "嘩, 你咁早放工呀?" 平日的我可能笑笑便算, 但我今日真的非常燥底。我答: "我無早到, 我係準時, 同埋我做哂今日既野啦！你想扮忙可以繼續。bye bye!"

回到家和阿媽說了不吃飯, 阿媽又大鬧了幾句, 我隨即便開了play station打GTA, 平日女朋友經常投訴我打機不和她傾電話, 現在正好可以狂打機無人管, 雖然我的心仍然很痛。打GTA可以在虛擬世界無枉管, 隨意殺人, 打劫, 賣軍火, 賣k仔, 很容易便可以買到複式豪宅和夜總會, 還有法拉利, 私人飛機, 很快便可賺幾百萬, 虛擬世界萬歲!

打機打到凌晨點半, 想打開fb繼續寫鬼故來忘記被分手的事。突然收到個fb message, 唔通女朋友改變主意? 我一看, 見到一個不認識但幾靚的女仔, 難免失望。

靚女: hi, 之前個鬼故你寫架?
反正我今晚都唔會訓得著, 索性同個女仔傾下計訴下苦算。
於是答: 係呀！無聊寫來玩下者。
靚女: 咁就好啦。我有靈感俾你寫鬼故。
我: 係? 你有親身經歷?
靚女: 算係啦！
我: 你讀書定做野架?
靚女: 我出來做野幾年啦！你呢？有女朋友?
我: 唉, 剛分手, 因為買唔起樓, 好傷心。(我傷心到連提起都忍不住流眼淚)
靚女: 唉。好明白。
我: 你都係煩緊呢樣野?
靚女: 係呀。要屋企人擔心。
我: 你女仔都好呀？我男人壓力好大, 拍左8年拖都要分手。
靚女: 唉, 咁我都明。
傾到半夜3點...
靚女: 我想問你可唔可以幫我做一件事?
(吓？唔係問我借錢呀？我有錢就唔駛俾女朋友飛啦!)
靚女: 唔係問你借錢呀, 放心。
我答: 我唔會咁諗你既。有咩幫到你? 我無咩用架喎。
靚女: 你聽日可唔可以打俾我阿媽?
我: 吓？我又唔識你, 打俾你阿媽做咩？
靚女: 想你勸下佢唔駛幫我買樓, 係屋企一齊住就得啦。
(有人同你買樓仲嫌三嫌四, 我都唔識你就叫我做呢d, 呢個女人都係痴既。)
我答: 我而家唔得閒, 唔傾住啦。
靚女: 唔係呀. 你好得閒呀！
(你又知我得閒既?)
我答: er...唔係呀, 我有野做。唔講啦。
靚女: 但我望. 住. 你. , 見住你好得閒喎......
(我感到我背脊有一股寒意, 望住我?)
我: 唔好玩啦！我好驚呀！
靚女: 我講笑咋。但我真係想搵你幫手打俾我阿媽勸佢唔好幫我買樓, 我唔想佢咁辛苦。
我: 點解要搵我呢?
靚女: 我唔係香港呀。
我: 你無朋友咩？
靚女: 得你咋。當幫下我啦。佢電話係 98XX 38XX
我: 好啦。我聽日試下打啦。
其實我不打算打這通電話, 只是胡亂答應, 轉頭繼續打GTA。

第二天, 我帶住副軀殼返公司, 今天有份tender要交, 忙到什麼也不記得了。突然, 賤同事拿著電話大叫: "喂, 你地有無人打過 98XX 38XX呢個電話呀？" 我當時正在打份bidding doc, 無理會, 只是覺得個電話號碼好熟。 隔了十分鐘, 賤同事拿著電話又大叫: "喂, 人地話我地公司個number打左幾次俾佢但無出聲, 你地到底邊個打過98XX 38XX呀？"
(我心頭一震, 咦？ 呢個咪尋日fb 靚女俾我個電話號碼?)
我接過賤同事個電話, "俾我聽。"
賤同事: "頂你, 你早響呀, 阻q住哂！"

我: 喂?
對方: 請問你搵我有咩事呀？(聽把聲似個阿婆)
我: er...就咁既, 我都覺得好唐突, 好怪, 但你個女叫我同你講, 唔駛幫佢買樓, 話唔想辛苦你喎, 想同你一齊住喎。我都知我咁講好奇怪, 但可能你個女唔知點同你講好。
婆婆無出聲, 只嘆了一口氣。
我: 其實佢都係錫你者, 你唔好怪我多事呀。
婆婆: 你係阿琪既朋友呀？
我: 算係啦。
婆婆: 佢幾時同你講架?
我: 尋晚羅, 打攪你唔好意思呀。
婆婆哭了起來: 阿琪上個月過左身, 最近我煩緊幫佢買個骨灰位, 要好多錢...

我之後什麼也聽不進去了, 分手已經想死, 仲要來搞我, 黑仔到呢。生人要買樓, 死人都仲要買位, 連死後都要擔心有無地方住, 唉。

[完]

#無樓就分手
#樓的重要性
#鬼故
#你放過我個女啦
#GTA
#全球生活費最高的城市
#thehangingtree
#ifwemetupatmidnightinthehangingtree
#areuareucomingtothetree
#無聊寫下鬼故
#切切絮語

我的Medium link, 有Medium的請follow及拍手, 多謝支持!